%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016-2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-tikz}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{multicol}

\usepackage[landscape,a5paper,margin=10mm]{geometry}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{multicols}{2}
On considère l'expérience aléatoire : \emph{« On lance un dé à six faces numérotées de 1 à 6, et on regarde le numéro obtenu. »}, et les évènements ci-contre.

\columnbreak

\begin{itemize}[$\bullet$]
  \item L'univers : $\Omega=$
  \item « Obtenir un nombre pair » : $A=$
  \item « Obtenir un multiple de trois » : $B=$
\end{itemize}
\end{multicols}

\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\arraystretch}{1}
\newcommand{\vennAB}{\begin{tikzpicture}[scale=1.1, ultra thick]
    \draw[rounded corners=10] (0,0) rectangle (3, 2);
    \draw[] (1, 1) circle (0.8) node[above left]{$A$};
    \draw[] (2, 1) circle (0.8) node[above right]{$B$};
\end{tikzpicture}}

\begin{tabularx}{\textwidth}{C|>{\centering\arraybackslash}p{4cm}|C|C|C}
	$\varnothing$ & $A\cap B$ & $A\cup B$ & $\overline{A}$ & $\Omega$ \\
  \hline
  Ensemble vide  & Intersection de $A$ et $B$ & Union de $A$ et $B$ & Contraire de $A$ & \\
  Évènement & « $A$ et $B$ » & « $A$ ou $B$ » & Complémentaire & Univers \\
  impossible & « $A$ inter $B$ » & « $A$ union $B$ » & de $A$ & Univers \\
  \hline
  \rule{0pt}{5cm}
  &&&&\\
  & \vennAB & \vennAB & \vennAB & \vennAB \\
  \hline
  &&&&\\[-1em]
	& \raggedright $A\cap B=$ & \raggedright $A\cup B=$ & \raggedright $\overline{A}=$ & \raggedright $\Omega=$
\end{tabularx}

\end{document}
